\documentclass{article}
\title{Title of my document}
\date{2013-09-01}
\author{John Doe}
\usepackage{parskip}
\setlength{\parindent}{15pt}

\begin{document}

\maketitle
\pagenumbering{gobble}
\newpage
\pagenumbering{arabic}

\section{Etika dan Plagiarisme}

\subsection{Pengertian Plagiarisme}
\paragraph{} Plagiat adalah perbuatan sengaja atau tidak sengaja dalam memperoleh atau mencoba memperoleh kredit atau nilai untuk suatu karya ilmiah, dengan mengutip sebagian atau seluruh karya dan atau karya ilmiah pihak lain yang diakui sebagai karya ilmiahnya, tanpa menyatakan sumber secara tepat dan memadai (Peraturan Menteri Pendidikan RI Nomor 17 Tahun 2010).

\subsection{Ruang Lingkup Plagiarisme}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Mengutip kata-kata atau kalimat orang lain tanpa menggunakan tanda kutip dan tanpa menyebutkan identitas sumbernya.}
  \item \textbf{Menggunakan gagasan, pandangan atau teori orang lain tanpa menyebutkan identitas sumbernya.}
  \item \textbf{Menggunakan fakta (data, informasi) milik orang lain tanpa menyebutkan identitas sumbernya.}
  \item \textbf{Mengakui tulisan orang lain sebagai tulisan sendiri.
  \item Melakukan parafrase (mengubah kalimat orang lain ke dalam susunan kalimat sendiri tanpa mengubah idenya) tanpa menyebutkan identitas sumbernya.}
  \item \textbf{Menyerahkan suatu karya ilmiah yang dihasilkan dan /atau telah dipublikasikan oleh pihak lain seolah-olah sebagai karya sendiri.}
\end{enumerate}

\subsection{Ruang Lingkup Plagiarisme}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Kutipan} 
     \newline Menyertakan darimana sumber teori atau gagasan itu berasal dalam proses penulisan yang sedang dilakukan seseorang. Ada beberapa jenis bentuk kutipan yang umum digunakan yaitu Harvard citation style, Chicago style, The Modern Language style, dan APA style.
     \item \textbf{Parafrase}
     \newline Teknik penulisan yang menggunakan gagasan orang lain dengan mengungkapkannya dengan
kata sendiri.
\end{enumerate}

\subsection{Tipe Plagiarisme}
\begin{enumerate}
    \item Plagiarisme Kata demi Kata (Word for word Plagiarism). Penulis menggunakan kata-kata penulis lain (persis) tanpa menyebutkan sumbernya.
    \item Plagiarisme atas sumber (Plagiarism of Source). Penulis menggunakan gagasan orang lain tanpa memberikan pengakuan yang cukup (tanpa menyebutkan sumbernya secara jelas).
    \item Plagiarisme Kepengarangan (Plagiarism of Authorship). Penulis mengakui sebagai pengarang karya tulis karya orang lain.
    \item Self Plagiarism. Termasuk dalam tipe ini adalah penulis mempublikasikan satu artikel pada lebih dari satu redaksi publikasi. Dan mendaur ulang karya tulis/ karya ilmiah. Yang penting dalam self plagiarism adalah bahwa ketika mengambil karya sendiri, maka ciptaan karya baru yang dihasilkan harus memiliki perubahan yang berarti.

\end{enumerate}

\end{document}